<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Charles C.D. – FAQ</title>
    <link>https://docs.charlescd.io/pt/faq/</link>
    <description>Recent content in FAQ on Charles C.D.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	  <atom:link href="https://docs.charlescd.io/pt/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>FAQ: Sobre o Charles</title>
      <link>https://docs.charlescd.io/pt/faq/sobre-o-charles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs.charlescd.io/pt/faq/sobre-o-charles/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;O que é o Charles?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O Charles é uma ferramenta open source de continuous deployment que realiza deploys de forma ágil, contínua e segura, permitindo que sejam feitas, de forma simultânea, validações de hipóteses com grupos específicos de usuários.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;O que é deploy em círculos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O deploy em círculos é um conceito pioneiro trazido pelo Charles. Graças a ele, é possível que você realize o deploy de uma mesma aplicação para diferentes segmentações de usuários ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Qual diferencial do Charles?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Diferente de outras modalidades de deploy, o Charles possibilita a realização simultânea de segmentações de usuários por meio de &lt;a href=&#34;../../../referencia/circulo&#34;&gt;&lt;strong&gt;círculos&lt;/strong&gt;. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizando a ferramenta, o processo de entrega que em ambientes tradicionais ocorre em frequências demoradas - semanal, quinzenal ou até mesmo mensal -, ganha um novo ritmo. O ciclo de feedback do seu produto se torna mais rápido e eficaz e, com isso, você consegue fazer a gestão do timing de forma mais inteligente e assertiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os desenvolvedores são encorajados a inovarem e realizarem várias implantações de novas versões, pois a identificação de bugs ocorre em menos tempo e a criação de círculos auxilia na minimização do error budget.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber mais sobre a abordagem de microsserviços e os módulos do Charles, veja &lt;a href=&#34;../../#arquitetura-do-sistema&#34;&gt;&lt;strong&gt;a arquitetura da plataforma.&lt;/strong&gt; &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ: Deploy em círculos x Outros deploys</title>
      <link>https://docs.charlescd.io/pt/faq/deploy-em-c%C3%ADrculos-x-outros-deploys/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs.charlescd.io/pt/faq/deploy-em-c%C3%ADrculos-x-outros-deploys/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Deploy em círculos x Deploy tradicional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nos deploys tradicionais, é comum que a aplicação precise passar por diversos ambientes até chegar à produção. Já com o Charles, o sistema de deploys em círculos funciona somente em um ambiente de produção. A validação por release é fragmentada de acordo com os círculos selecionados, ou seja, você pode ir ampliando gradativamente o acesso à release a mais e mais círculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//deploy-tradicional.png&#34; alt=&#34;Processo de deploy tradicional&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//deploy_em_circulos%20%285%29.png&#34; alt=&#34;Processo de deploy em c&amp;#xED;rculos&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Deploy em círculos x Blue-green deploys&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No blue-green deployment, ou implantação azul-verde, são criados dois ambientes idênticos na infraestrutura, porém com diferentes versões de uma aplicação implantados em cada um. Dessa forma, é possível testar suas hipóteses que, uma vez confirmadas, podem migrar de uma versão para outra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal benefício desta técnica é que o downtime é zero, trazendo mais segurança para a transição. Apesar disso, o custo para o blue-green deployment é bastante elevado, já que demanda o dobro de infraestrutura para ser executado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do Charles, o deploy em círculos oferece ao time mais confiança e rapidez no lançamento de novas versões, com downtime zero e sem custos adicionais de infraestrutura. Além disso, é possível refinar através dos círculos quem serão os usuários que farão a validação da sua nova versão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//blue_green.png&#34; alt=&#34;Processo de deploy blue-green&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//deploy_em_circulos%20%287%29.png&#34; alt=&#34;Processo de deploy em c&amp;#xED;rculos&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Deploy em círculos x Canary releases&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No canary release, ou implantação canário, é feita a publicação gradual da nova versão de um software a partir de um roteamento dentro da infraestrutura. À medida em que a versão é testada e se torna mais confiável, seu acesso é expandido a mais usuários da base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, essa técnica não propõe nenhuma estratégia de escolha de usuários para a expansão. Por esse motivo, torna-se mais difícil gerenciar as versões existentes do sistema, o que contribui para que você não opere com tanto versionamento e, assim, limite suas possibilidades de testar hipóteses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do Charles, a lógica de deploys em círculos segue um padrão parecido de mudança paralela. Isto significa que na plataforma você também começa liberando o acesso à release a um número reduzido de usuários e vai expandindo o acesso à medida que o sistema passa por testes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grande diferencial da plataforma é que, caso algum problema seja encontrado ou a hipótese já tenha sido validada, a reversão é realizada de forma simples: você pode retirar os usuários daquele círculo, realizar o deploy de outra versão para aquele grupo ou levar a versão da aplicação para mar aberto, isto é, para todos os clientes que não estão inseridos em um círculo dentro do Charles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//deploy_em_circulos_x_canary_releases%20%281%29.png&#34; alt=&#34;Processo de release can&amp;#xE1;rio&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//deploy_em_circulos%20%286%29.png&#34; alt=&#34;Processo de deploy em c&amp;#xED;rculo&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ: Comunidade</title>
      <link>https://docs.charlescd.io/pt/faq/comunidade/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://docs.charlescd.io/pt/faq/comunidade/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;hr&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Qual repositório do Charles?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No Charles, trabalhamos com o conceito de monorepo. Logo, você encontra todos os projetos disponíveis neste &lt;a href=&#34;https://github.com/ZupIT/charlescd&#34;&gt;&lt;strong&gt;repositório público&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Quer reportar alguma issue ou sugerir uma edição na doc?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Acesse nosso repositório no Github &lt;code&gt;ZupIT/charlescd&lt;/code&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indique para qual branch você quer atribuir o seu pull request (PR);&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div class=&#34;alert alert-info&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;

É importante que, antes de abrir o PR, você confirme se a branch está correta. Para documentação em inglês é a &lt;code&gt;englishdocs&lt;/code&gt;, enquanto que para a documentação em português é a &lt;code&gt;v0.2.1&lt;/code&gt;.
&lt;/div&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Enquanto estiver escrevendo, inclua a label &amp;ldquo;Docs&amp;rdquo; para identificarmos mais rapidamente que se trata de uma solicitação para nossa documentação.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;O seu pull request passará por duas rodadas de revisão antes de ser publicada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber mais sobre como ajudar com Charles, confira nossas &lt;a href=&#34;https://github.com/ZupIT/charlescd/blob/master/CONTRIBUTING&#34;&gt;&lt;strong&gt;políticas e informações de contribuição&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; no Github.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
